達明一派開騷暗諷操控選舉洗腦教育

達明一派開騷
暗諷操控選舉洗腦教育

娛樂要聞

黃耀明與劉以達相隔五年再度合體，昨晚假紅館舉行「達明卅一派對」演唱會，慶祝入行31年。因政治取向被封殺的明哥沒有贊助商、海報「被下架」，於演唱會論盡社會敏感議題，包括操控選舉及洗腦教育等，仍獲不少內地歌迷專程來港撐場。

【扮紅衞兵】
達明一派昨晚在紅館舉行頭場演唱會，黃耀明（右二）與劉以達扮紅衞兵出場。

首個沒有贊助商的紅館演唱會「達明卅一派對」昨晚在紅館開鑼，一連三場騷由環球唱片一力承擔製作費，舞台簡約，只是一個長形台，再加一個大銀幕，入場觀眾有七至八成，捧場的圈中人有鍾楚紅、俞琤、盧凱彤、黃偉文及林夕等。

【抱着希望】

【嘲諷洗腦】
[img]
[/img]

扮紅衞兵登場

一如所料，達明演唱會滲入不少政治及社會議題，黃耀明及劉以達於8時55分出場，與約30位樂隊成員穿上如紅衞兵軍服唱《四季交易會》。演唱會又以「監控」、「洗腦」、「情慾」及「失敗/宿命」分四部份，當達明獻唱《崩裂》時，銀幕打出「戰爭即和平」、「即力量」等字眼，觀眾隨即歡呼。
到「洗腦」部份，達明唱《1+4=14》時，大銀幕用紅色字打出2017、689、64等數字，唱《填充》一曲則打出「真理部：家庭破碎，造成槍擊重案」，然後唱《甜美生活》，舞蹈員則扮學生坐着，諷刺香港出現洗腦式教育。

【何詩撐場】
唯一嘉賓何韻詩與達明合唱《下落不明》。

【戀愛有罪】
明哥唱《禁色》時，分別有一對男女、男男擁抱又分開，寓意異性及同性的苦戀。

【充滿反思】
演唱會充滿着反思，一個「party」驅逐另一個「party」，共和國才誕生。

播出佔領地方

雖然昨晚達明沒有唱《撐起雨傘》，只播出前奏音樂，但銀幕播放曾被佔領的地方，包括龍和道、銅鑼灣崇光對出路面、旺角及政總等地方，唱《十個救火的少年》觀眾最high，全場站立伴唱。演唱會過了三分二，明哥首度開腔說：「多謝，我以為呢部份會好傷感，呢部份好矛盾！」阿達則問觀眾：「你哋high唔high呀？」而演唱會唯一嘉賓何韻詩則於達明唱《下落不明》時現身。
採訪：盧妹
攝影：沈健程

演唱會曲目

【1】《四季交易會》
【2】《我有兩個》
【3】《你望我望》
【4】《後窗》
【5】《崩裂》
【6】《1+4=14》
【7】《填充》
【8】《甜美生活》
【9】《每日一禁果》
【10】《青春殘酷物語》
【11】《迷戀》
【12】《暗湧》
【13】《愛在瘟疫蔓延時》
【14】《禁色》
【15】《天問》
【16】《撐起雨傘》前奏、《馬路天使》
【17】《迷惘夜車》
【18】《今夜星光燦爛》
【19】《十個救火的少年》
【20】《今天應該很高興》
【21】《下落不明》（與何韻詩合唱）
【22】《Under Pressure》（與何韻詩合唱）
【23】《剎那天地》
【24】《排名不分先後左右忠奸》
【25】《It's My Party》
【26】《溜冰滾族》
【27】《繼續追尋》
【28】《Heroes》
【29】《末世情》
【30】《石頭記》
【31】《晚節不保》

相關新聞

歌迷搶紀念品 唱片最貴1750元

娛樂要聞 4小時前

達明內地歌迷：想有發聲機會

娛樂要聞 4小時前

開始覺得好撚煩

竟然冇唱天花亂墜

今晚有天花亂墜做ending，但無末世情